[小心入][劇透] El Camino: A Breaking Bad Movie 《續命之徒》觀後感

深夜讀後感
幾個鐘前睇完,見到其他Post同埋網上嘅影評好多都係話套戲係幫Jesse寫埋個結尾,其實講真認為今次套戲無動搖到Breaking Bad喺我心目中嘅神劇地位,反而仲有小小圓滿嘅感覺。

基本劇情就係Jesse比Mr. White釋放咗之後，決定搵吸塵機鋪老闆幫佢"消失"，途中有些少阻滯,最後搞掂,重頭嚟過,完。

巴打你無睇錯,個故事就係咁簡單,但就啱啱好完到我地fans嘅心願,亦即係Jesse Pinkman 嘅結局。

細節嚟講,mike,Todd,jane,同埋Mr. White 嘅出現當然係唔少得嘅fan service,同時間佢地每一個都有出現嘅原因同意義,豐富咗成個故仔。

Mike同Jesse嘅對話,講要start over,係成套戲嘅序曲,而Jesse講到想彌補自己犯事過嘅所有錯誤, mike就答佢咁係無可能嘅。Mike喺劇入面殺人無數,佢嘅罪固然唔使多講,而Jesse 嘅經歷,佢所犯嘅每一個錯誤,都令到佢愛嘅人同佢自己承受好慘痛嘅後果,Jesse係鋪頭同吸塵機佬講"你想像唔到我有幾咁後悔當日無上你㗎車走!"睇得出Jesse比人捉住嗰陣,係受盡身心嘅折磨。

喺劇入面,Todd一直都比Jesse一種好似對佢好好,會幫佢講說話嘅好人形象,但事實上同佢uncle一樣都係咁變態。係套戲入面都一樣見到Todd係一個冷血,心理變態嘅人,一路話個清潔呀姨好人,一路叫jesse埋咗佢條屍,用條皮帶勒死人之後仲要面不改容拎返嚟帶,可以話係更加解釋到Jesse當時點解要親手解決Todd。

而Walter White喺最後嘅登場,係場戲入面見到當時嘅Jesse仲係一個會為自己搵到嘅錢而興奮嘅古惑仔,仲會關心Mr. White嘅病嘅一個學生,而walter就仍然係嗰個為屋企人而製毒,仲會關心Jesse未來嘅化學老師,同佢地之後嘅心態同境況相比,係更加沉淪,同埋不受控制。係咁大嘅對比之下,可以睇到兩個角色嘅深入描寫影響到幾咁大嘅故事深度。

畫面方面，維持住Breaking Bad嘅一貫風格，係鏡頭角度同剪接上落足心機，遠鏡嘅沙漠、用俯憾嘅角度影住Jesse搜索間屋,影住成間房嘅間隔並帶嚟一種壓迫感,flash back同現實故事嘅剪接過鏡都非常出色。(下面張GIF係套劇唔係套戲)

而彩蛋就當然大把啦,有一個比較明顯嘅就係,喺兩個假差佬搜緊todd間屋嗰陣,搵到一個水晶球上面有todd同埋坐係個杯上面嘅Lydia,係一個劇入面todd鍾意Lydia嘅Refrence。

最後總括返,Jesse最後，向佢屋企人承認返自己嘅錯，成功逃走左之後嗰個笑容釋放返佢受咁多年壓力嘅內心，為Breaking Bad畫上左一個完美句號。

喊咗，尤其是Mr. White出場

netlifx有冇得睇

緊係有

我都想去阿拉斯加，脫離一切

其實我唔明嘅係點解jesse做人地便宜老豆會做到咁上心,係因為佢愛屋及烏定係因為佢欠咗個𡃁仔(害到佢無咗兄弟同老母)?

始終佢兄弟都係殺咗佢個friend,又係因為自己捲入去佢地到先搞到條女死埋

劇入面唔上"重新做人貨van"係因為個小朋友俾人毒
電影入面上到"重新做人貨van"都係第一時間寫信俾個小朋友

個𡃁仔先真係最無辜嘅受害人

點知封信係比個細路

Brock

睇Q&A條片kim有份答問題仲以為套戲有佢

點解social security number 要backwards 讀？

有種完滿嘅感覺

睇到咸左

the guy rip

照我睇嘅話,我覺得係因為Jesse一直都搵唔到好似Brock同Andrea咁樣比到佢家庭溫暖嘅人。
Jesse自己屋企人就偏心佢細佬,起Jesse間屋無咗佢要返去屋企過夜嗰陣,佢父母見到佢咁折墯都無幫佢,仲話係佢自己攞嚟衰,唔肯比錢佢,戲入面雖然佢地有勸佢自首,又出去接佢,但其實都睇得出係唔想細佬喺屋企比咁多警察監視住,就算Jesse喺屋企開夾萬偷槍,個密碼都係佢細佬嘅生日。

而Jane同Jesse一齊嗰陣雖然係熱戀緊,但就一直慢慢將Jesse帶去濫毒呢條路,慢慢咁沉淪。Jesse見到Mr. White咁擔心佢,雖然有開始猶豫,但就係嗰陣時, Jane就死咗,Jesse又失去咗佢嘅小家庭

但Brock同Andrea就最唔同,Andrea雖然知到Jesse 唔係做正當職業, 但都無介意,仲好照顧佢,所以當Jesse間接害死Brock嘅哥哥,同埋發現Mr. White落毒比Brock嗰陣,佢咁崩潰去搵之槍瞄住Mr. White,其實佢真正最怪罪嘅,係佢自己,就好似佢係電話到同佢父母講咁"你地盡咗力,我犯過嘅所有錯,都係我嘅責任,唔關其他人事"

之後佢逃走令到Andrea死埋之後,佢已經徹底咁心理失衡,最後喺開始新生活嗰陣,佢留低封信比Brock之後,嗰個scence就係" The Death of Jesse Pinkman"

之所以Breaking Bad 圓滿咗
係因為佢終於交代曬:
Walter White 嘅死
Heisenberg 嘅死
Saul Goodman 嘅去向
Walter屋企人嘅結尾
同埋Jesse Pinkman嘅結局

畫面 懷舊配樂都係只此一家
有人話為拍而拍 的確乜都講到明係少左BB果隻自己諗既味道

睇完有種釋懷既感覺

有心人幫TODD CUT左條高汁MV

Sor todd走樣走得太勁 好唔連戲 真係投入唔到

肥到

Mr. White 個兩幕係新拍？唔係舊scene cut出黎？

應該係

睇得出係特登咁chok 佢出場

咁唔連戲 我真係睇唔落 好似比人敷衍咁

Skinny pete badger終極義氣仔女